體育 【巧固球】港隊殺入世界賽 非港協認可項目零資助 網上眾籌出戰

如果要排先後次序，我都知前線義士緊要啲⋯⋯
但呢個我都覺得要幫，一百幾十都好
香港運動需要香港人支持

2019年世界巧固球錦標賽將於8月8至11日於馬來西亞舉行。港隊運動員昨自發籌辦集氣大會暨微電影首映，並發起眾籌出戰。

由於巧固球未納入港協暨奧委會認可項目，港隊代表未能在正式的授旗儀式下出戰世界賽。其中男子隊成員李浩璋，更於半年前離職，全力備戰。同時伙拍一眾隊友，進行一連串巧固球推廣，望巧固球及其背後的教育意義能在香港普及。其中的眾籌活動「支援香港巧固球運動員出戰世界賽」及是次集氣大會，皆由他領導和策劃。李浩璋如歡迎辭直言：「巧固球成就了24名球員，我們會以最大的力量和決心成就巧固球發光發熱！」

資源緊絀的情况並未有打擊巧固球港隊出戰的決心，近年自資南征北討出賽，更在全國賽取得佳績，去年在世界賽亞洲區資格賽男女子隊同樣取得16強成績。主禮嘉賓馬逢國議員表示：「運動項目普及化難免受制於場地不足，但巧固球所需的場地空間不大，十分適合在港發展。」

後生既義士就唔洗捐啦
有能力既大人捐一百幾十都好